《星島》指中央滿意陳茂波表現 認為林鄭不應因政治考慮換財爺

《星島日報》政情專欄《大棋盤》今天報道，候任行政長官林鄭月娥一直打算另覓財政司司長人選，雖然幾位銀行家包括滙豐前一姐馮婉眉、渣打大中華及北亞地區行政總裁洪丕正等，都婉拒邀請，但已有其人選心動。不過《大棋盤》指，即使有人願意接受林鄭邀請出任財政司司長，最終是否能通過北京一關亦未可知。

《大棋盤》提出，林鄭希望她的班底展現新氣象，但對中央官員而言，這並非唯一考慮，更重要的是林鄭推薦的人選是否獲得中央信任、是否優於陳茂波。文章指陳茂波雖然出任財爺不足半年，但聞說中央官員頗滿意他的表現，而他出任發展局局長期間，工作表現亦備受肯定。

文章引述一位了解中央想法的人士就指出，中央認為既然陳茂波工作稱職，他亦願意繼續服務特區政府，不應因為政治考慮而要「犧牲」他，即使林鄭找到中央信任的財爺人選，陳茂波亦可出任其他局長位置。